強國71名眼疾患者被打毒針致盲 監管部門以「商業秘密」為由拒絕公開配方成分

劉森也選擇在眼中注入全氟丙烷氣體促進傷口癒合，沒想到這一針下去，命運被徹底改變。翻自畫面

中國醫療爆出黑暗的一幕，2015年在北京與南通接受眼疾治療的71名患者，原本期待接受手術能恢復健康，沒想到在不知情的狀況下，被注入有毒氣體，從此人生巨變，變成勢力完全退化、幾近失明的狀態。但更令他們心寒的是，至今仍得不到事件的真相，中國行業監管部門始終不公開毒氣藥物的成分配方。

據中國《網易》報導，2015年夏天，大學生小寒右眼意外受傷，導致視網膜脫落。當時他前往北京的一間大醫院接受治療，希望接受頂級的醫療服務，快速讓眼睛恢復正常，小寒的右眼被注入了天津晶明公司生產的眼用「全氟丙烷氣體」。沒想到這一針打下去，反而讓小寒的右眼全盲了。小寒說，這一個巨變，讓他必須改變工作志向，但由於找工作四處碰壁，他選擇回學校念博士。但更讓他擔心的是，身體狀況每況愈下，小寒不只右眼失明，連左眼視力也逐年下降，一顆牙齒已經發黑脫落，現在剩餘的牙齒啃咬蘋果都有困難。

另一名男子劉森在2011年，在工作中因榔頭崩裂的鐵屑飛入左眼，當時劉森也選擇在眼中注入全氟丙烷氣體促進傷口癒合，沒想到這一針下去，命運被徹底改變。劉森是家中的經濟支柱，但他在被注入毒氣後，視力大幅減退，無法再回到以前的工作職場，甚至成為家裡的「負擔」。他現在更害怕，不知道哪一天會變成全盲人士。

另一位男子謝榮生，其妻俞亞芳表示，在謝榮生被注入有毒氣體之後，連走路都不會了，經常摔跟頭，並變得容易憤怒、抑鬱。沒過多久，謝榮生罹癌去世，享年67歲。俞亞芳和小寒以及劉森一樣，他們最氣的，就是當局遲遲不公開毒氣藥物的成分，讓他們不知道往後的生活該如何接受治療，以及對人體會產生什麼樣的危害。近4年時間以來，中國國家食藥監總局給出的答覆是：「因為科學技術原因所限，目前尚無法確定雜質成分。」

無奈之下，受害患者們通過行政、司法途徑進行多方維權，希望通過合法渠道，讓相關行業監管部門公佈問題氣體的配方成分，他們可以從中自查有毒物質答案。但行業監管部門始終以「企業商業秘密」為由，拒絕公開產品的配方成分。

經過天津市兩級人民院的4次開庭審理，經過政府部門的多輪行政覆議，患者們終於勝訴，要求行業監管部門重新公開藥物成分，但他們仍以企業商業秘密為由，拒絕公開有毒產品的成分配方，真相之門始終緊閉。（施旖婕／綜合外電報導）

以下禁止惡毒言論。

===================================

社會信用唔好

真正屈個盲嘅偷睇國家機密

又要「維權」了

強國

讀化學真係去支那讀 乜撚oxbridge ivy league都假
師資優良 保證畢業後可以做翻相關工作做藥做食物加工乜撚都請人 工作又唔會悶可以不斷研發新產品

打針打到眼盲，無交代。點解仲會有人話大陸先進過香港？

你還有黨啊

保護商業機構先進過香港

利害了我的國

打貿易戰呀,無錢買藥呀,要幫屎種cap水,呃9強制幫你地賤民課金比屎帝呀

解決眼疾>解決眼疾病人
想法幾咁前衛

啲咩醫法要打針入眼道？

國家機密

經過天津市兩級人民院的4次開庭審理，經過政府部門的多輪行政覆議，患者們終於勝訴，要求行業監管部門重新公開藥物成分，但他們仍以企業商業秘密為由，拒絕公開有毒產品的成分配方，真相之門始終緊閉。

勝訴但佢唔理你都得？
法院要來做咩

屌你老母啦